---
title: 腾讯云开发者实验室（beta）——《搭建微信订阅号后台服务》
date: 2017-8-22 17:58:24
tags:
  - WeChat
count: 1
os: 0
os_1: 10.0.15063 Pro
browser: 0
browser_0: 61.0.3153.0 Dev
place: 家
key: 22
---
    微信，emmm……
<!-- more -->
## 0x00.前言
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20170822175912.jpg!webp)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20170822175936.jpg!webp)
## 0x01.引用
### 1.0 准备域名
微信公众平台需要配置服务器地址`URL`访问，在实验开始之前，我们要准备域名。
### 1.1 域名注册
如果您还没有域名，可以[在腾讯云上选购](https://dnspod.qcloud.com/?fromSource=lab)，过程可以参考下面的视频。
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20170822180344.jpg!webp)

### 1.2 域名解析
域名购买完成后, 需要将域名解析到实验云主机上，实验云主机的`IP`为：
`119.29.143.246`
在腾讯云购买的域名，可以到控制台添加解析记录
域名设置解析后需要过一段时间才会生效，通过`ping`命令检查域名是否生效（注意替换下面命令中的`www.yourmpdomain.com`为您自己的注册的域名），如：
`ping www.yourmpdomain.com`
如果`ping`命令返回的信息中含有你设置的解析的`IP`地址，说明解析成功。
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20170822180729.jpg!webp)

### 2.0 申请微信个人订阅号
在开始搭建我们的订阅号服务器之前，需要先拿到订阅号相关信息。
### 2.1 注册开发者账号
如果你还不是微信订阅号开发者，请先在微信公众平台注册：
`https://mp.weixin.qq.com`
若您已注册，请点击下一步。
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20170822180847.jpg!webp)

### 2.2 获取微信订阅号公众平台认证字段信息
我们需要获取3个字段：`AppID` `Token` `EncodingAESKey`。
登录微信公众平台，依次进入`开发 - 基本配置`可以拿到`AppID`。
在`基本配置 - 服务器配置 - 修改配置`表单中：
`URL`填第一步申请的域名;
`Token`用户根据提示填写，用于后面校验服务端合法性;
`EncodingAESKey`点击`随机生成`按钮来生成。
当点击表单提交按钮时，微信会通过`Token`来校验`URL`的合法性，这个我们在后面步骤实现，此界面暂时保留不关闭。

![](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20170822181025.jpg!webp)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20170822182142.jpg!webp)

### 3.0 搭建`HTTP`服务
下面的步骤，将带大家在服务器上使用 Node 和 Express 搭建一个 HTTP 服务器
### 3.1 安装`NodeJS`和`NPM`
使用下面的命令安装`NodeJS`和`NPM`
`yum install nodejs npm -y`
安装完成后，使用下面的命令测试安装结果
`node -v`
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20170822183903.jpg!webp)
emmm……又翻车了

### 3.2 编写`HTTP Server`源码
### 3.2.1 创建工作目录
使用下面的命令在服务器创建一个工作目录：
`mkdir -p /data/release/weapp`
进入此工作目录
`cd /data/release/weapp`
### 3.2.2 创建`package.json`
在刚才创建的工作目录创建`package.json`，添加我们服务器包的名称和版本号，可参考下面的示例。
```
{
    "name": "weapp",
    "version": "1.0.0"
}
```
完成后，使用<kbd>Ctrl</kbd>+<kbd>S</kbd>保存文件
### 3.2.3 添加`Server`源码
在工作目录创建`app.js`，使用`Express.js`来监听`5050`端口（本实验会以`5050`端口的打开作为实验步骤完成的依据，为了后面的实验步骤顺利进行，请不要使用其它端口号）
，可参考下面的示例代码(注：请将`app.js`文件中的`token/appid/encodingAESKey`等配置项替换为您的订阅号对应的取值)。
``` js
// 引用 express 来支持 HTTP Server 的实现
const express = require('express');

// 引用微信公共平台自动回复消息接口服务中间件
var wechat = require('wechat');

// 创建一个 express 实例
const app = express();

// 配置微信公众平台参数，在教程第二步中获取
var config = {
    token: 'your token', // 填第二步中获取的 `token`
    appid: 'your appid', // 填第二步中获取的 `appid`
    encodingAESKey: 'your encodingAESKey', // 填第二步中获取的 `encodingAESKey`
    checkSignature: true // 可选，默认为true。由于微信公众平台接口调试工具在明文模式下不发送签名，所以如要使用该测试工具，请将其设置为false 
};

app.use(express.query());

app.use('/', wechat(config, function (req, res, next) {
    res.reply({
        content: '你好，Hello World!',
        type: 'text'
    });
}));

// 监听端口，等待连接
const port = 5050;
app.listen(port);

// 输出服务器启动日志
console.log(`Server listening at http://127.0.0.1:${port}`);
```

### 3.3 运行`HTTP`服务
### 3.3.1 安装`PM2`
在开始之前，我们先来安装`PM2`（我们使用`PM2`来进行`Node`进程的运行、监控和管理）
 `npm install pm2 --global`
`PM2`安装时间可能稍长，请耐心等候（`NPM`仓库在国内访问速度可能不太理想，如果实在太慢可以尝试使用`CNPM`的`Registry`进行安装：`npm install pm2 -g --registry=https://r.cnpmjs.org/`）
### 3.3.2 安装`Express`
我们的服务器源码里使用到了`Express`模块，下面的命令使用`NPM`来安装`Express`
`cd /data/release/weapp`
`npm install express --save`
### 3.3.3 安装`Wechat`
我们的服务器源码里使用到了`Wechat`模块，下面的命令使用`NPM`来安装`Wechat`
`cd /data/release/weapp`
`npm install wechat --save`
### 3.3.4 启动服务
安装完成后，使用`PM2`来启动`HTTP`服务
`cd /data/release/weapp`
`pm2 start app.js`
现在，您的`HTTP`服务已经在`http://119.29.143.246:5050`运行
要查看服务输出的日志，可以使用下面的命令：
`pm2 logs`
如果要重启服务，可以使用下面的命令：
`pm2 restart app`

### 4.0 搭建`nginx`对外服务
`NodeJs`只是侦听的机器上的`5050`端口，我们使用`nginx`侦听`80`端口提供对外域名服务
安装`Nginx`
在`CentOS`上，可直接使用`yum`来安装`Nginx`
`yum install nginx -y`
安装完成后，使用`nginx`命令启动`Nginx`：
`nginx`
此时，访问`http://119.29.143.246`可以看到`Nginx`的测试页面（如果无法访问，请重试用`nginx -s reload`命令重启`Nginx`）

### 4.1 配置`HTTP`反向代理
外网用户访问服务器的`Web`服务由`Nginx`提供，`Nginx`需要配置反向代理才能使得`Web`服务转发到本地的`Node`服务。
`Nginx`配置目录在`/etc/nginx/conf.d`，我们在该目录创建`wechat.conf`
``` js
server {
        listen 80;
        server_name www.example.com; # 改为第一步申请的域名

        location / {
            proxy_pass http://127.0.0.1:5050;
        }
    }
```
按<kbd>Ctrl</kbd>+<kbd>S</kbd>保存配置文件，让`Nginx`重新加载配置使其生效：
`nginx -s reload`
在浏览器通过`http`的方式访问你解析的域名来测试`HTTP`是否成功启动

### 5.0 使用`Server`端回复微信消息
提交服务端配置
我们将第二步微信公众平台中保留的表单提交，同时将`基本配置 - 服务器配置`启用

### 5.1 关注、发送与消息回复
首先通过二维码关注微信订阅号
在聊天界面向微信公众号发送一条消息
最终我们会回到一条`你好，Hello World!`的回复
